\documentclass[oneside,a4paper,14pt]{extarticle} %размер шрифта 14
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[
	a4paper,
	letterpaper,
	top=2cm,
	bottom=2cm,
	left=2.5cm,
	right=1.5cm
]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc} %кодировка текста
\usepackage[russian]{babel} %поддержка русского языка
\usepackage{textcomp} %текстовые символы
\usepackage{indentfirst} %корректировка отступов
\usepackage{listings} %для кода !!!
\usepackage{minted} %для кода !!!
\usepackage{enumitem} %для нумерации буквами
\usepackage{graphicx} %работа с изображениям
\usepackage{mwe} % for blindtext and example-image-a in example
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{amsmath}  % для формул и символов
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}
%%размеркегляузаголоковразделов
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
{\normalsize\bfseries}
{\thesection} {1em}{}
\titleformat{\subsection}
{\normalsize\bfseries}
{\thesubsection} {1em}{}
\titleformat{\subsubsection}
{\normalsize\bfseries}
{\thesubsection} {1em}{}

\renewcommand\baselinestretch{1.33}\normalsize % межстрочный интервал
\setlength{\parindent}{1.25cm}
\usepackage{indentfirst}


\setminted{fontsize=\small}

\begin{document}
	\newpage\thispagestyle{empty}
	\begin{center}
		МИНИСТЕРСТВО НАУКИ И ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ\\
			РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ
			ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ\\
			ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ
			УЧРЕЖДЕНИЕ ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ\\
			«ВЯТСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ»\\
			Институт математики и информационных систем\\
			Факультет автоматики и вычислительной техники\\
			Кафедра электронных вычислительных машин
	\end{center}
	\vspace{20mm}

	\begin{center}
		Отчёт по лабораторной работе №4\\
		по дисциплине\\
		<<Программирование>>\\
		<<Реализация элементарных структур данных на основе динамической памяти>>\\
	\end{center}
	\vspace{48mm}

	Выполнил студент гр. ИВТб-1303-06-00 \hspace{10mm} \rule[-0,5mm]{23mm}{0.15mm}\,/Гортоломей И.К./
	Проверил преподаватель кафедры ЭВМ \hfill  \rule[-0,5mm]{30mm}{0.15mm}\,/Баташев П.А./

	\vfill
	\begin{center}
		Киров\\
		2025
	\end{center}

	\newpage%\thispagestyle{empty}

	\section*{Цель} Цель работы: освоение элементарных структур данных, закрепление навыков работы с динамической памятью.

	\section*{Задание}
	\input{problems.tex}
	\newpage

	\section*{Решение}
  \input{solutions.tex}
	\newpage

	\section*{Выводы} В ходе работы была реализованна структура данных "Дек"\ на двусвязном списке. В данном случае двусвязный список используется как для прямого хода, так и для обратного хода по элементам, но элементы добавляются/удаляются только в концах списка. При добавлении элемента выделяется память для его значения и двух указателей: на предыдущий и следующий элемент. При удалении элемента память освобождается, а указатели присваиваются на действительный элемент. При очистке все элементы удаляются по цепочке, пустой список не занимает динамическую память. Также были повторены функции, процедуры, указатели, case-меню и была реализованна навигация в меню при помощи стрелочек.

\end{document}